《傳真社又嚟料》揭警疑講大話 橫水渡起火疑有易燃液體 兩人在場無報警

元朗南生圍近日接連發生縱火事件，燒毀的包括著名景點橫水渡碼頭木船，惟至今仍未破案。傳真社取得橫水渡起火當日閉路電視片段，發現起火時疑似有易燃液體流出，在水面流動並着火，而最少兩人目擊火警，卻沒有報警。

橫水渡碼頭縱火案發生在本月2日。傳真社取得安裝於橫水渡收費處上的閉路電視片段，顯示渡頭當日凌晨2時55分起火，其間有疑似易燃液體流出，並在水面上燃燒。

火勢持續約個半小時後（凌晨4點30分），有一人在對岸渡頭小路走出渡頭，望向着火位置約1分鐘，然後轉身離開。至天亮前、約5時24分，再有一名男子在對岸出現，走到渡頭觀察火勢，其間疑似使用電話，約3分鐘後離開。最終橫水渡負責人譚根於6時許報警，消防員到場救火，木船則只燒剩船底及船頭。

傳真社引述港大化學系退休教授馮應昇表示，難以憑肉眼確定有關液體是什麼，但指「物質要比水輕才可以在水上漂浮，可以在水面燃燒的一定是易燃物體，火水、石油、汽油都具備這些條件」。

傳真社又引述《明報》等多家傳媒消息，警方曾在渡頭取走閉路電視片段，但因拍攝裝置硬碟空間不足，未有錄下3月11日之後片段，而譚根及橫水渡船隻持牌人林先生都表示，警方曾向他們稱，閉路電視未有拍下事發當日畫面。

警方回覆傳真社指，元朗警區重案組第三隊正積極調查有關縱火案，並已取走閉路電視片段跟進，暫時無人被捕，但無回應是否曾說閉路電視未有錄下事發片段。

屌你老母死黑警

點解警察要講大話？
唔通同big boss有關？

垃圾黑警唔撚敢做嘢

cctv高手

五毛狗諦聽又造黑警好正義既
做乜講大話

傳真社拎CCTV真係有一手

警黑勾結？？？？

屌你老母做黑警既仆街死啦去

其實差佬講大話可以係想誤導犯人，等佢鬆懈之後再犯，然後捉佢

但連登咁仇警一定有理無理屌左先

利申黑警死全家

哇咁似早排刑事偵輯檔案嘅橋段嘅

仲有乜係做唔出

拉到人未啊死黑警

自己友

認睇唔到南生圍縱火片
警方：會重新檢查

做5毛都可以高質小小

ching 邊個環頭
不如分享下啲蛇王方法呀？